香港回歸前同日本全面鬥軟實力，邊個更為優勝？

兩個都係亞洲文化top 2
香港以前有啲歌都改自日本
日本有啲動畫都以香港做主題
如果好似美國蘇聯咁軟實力競賽，邊個會勝出是次競賽？

澳門勁過哂你所講果兩個地方

好漢不提當年勇

除咗賭仲有咩123之後乜都冇啦

香港以前八成係日本歌
香港主題嘅日本動畫得個幾套

緊係台灣

以前亞洲得香港、新加坡同日本係見得人

問過黎巴嫩，伊朗，巴勒斯坦佢地未？哈馬斯，巴勒斯坦解放組織，真主黨，伊朗革命衛隊全世界都識，仲有日本仔特登去中東接受軍事訓練

一定係日本

Btw日本有世界第一條高速鐵路
香港有亞洲第一座摩天大廈

電影：香港勝
音樂：打和 (雖然香港歌較hit，但大多出自日本)
體育：日本勝
動漫：日本勝
飲食：打和
旅遊：打和
語言：打和 (廣東話極高效率 日文好聽 都吸引到好多人學)
人民質素：日本小勝 (97前香港都好有人情味 不過同日本比都係差少少)

總結：日本小勝
雖然日本係好屈 但97前香港的確係好值得引以為傲 太多出色嘅文化 絕對唔會太輸蝕比日本

呢d係硬實力嚟

澳門狗

廣東話高效率即係點解 旅遊香港邊有得同日本比

我覺得香港咁細既地方都出到咁多文化（97前）已經好值得引以為傲

AV日本勝

你計人均旅客 香港仲贏日本添
香港咁細都咁多人嚟
加上97前香港少好多問題
更有東方之珠嘅美譽 (依家已經冇人講)
係亞洲嘅觀光天堂

語言嗰段應該寫得好D
以前香港文化勁 廣東話都吸引到好多人學

效率係講緊個語言本身
好短嘅句子可以表達好多嘢 日文就唔得
不過97後同97前都冇咩大分別
所以我比錯咗

應該用返 D人願唔願意學嚟比較

又改名撐澳門

香港以前既cyberpunk深入全世界。有高樓大廈對比既城寨。

係壓倒勝

點解d人總係睇到香港咁高，dllm 一個彈丸之地想同大國比，你未問我已經可以同你講，冇得比

音樂：打和 (雖然香港歌較hit，但大多出自日本)

出自日本但又算打和係唔係矛盾左
不過音樂香港完敗啦
如果真係勁過日本就唔使搵日本偷師
而係發展出自家o既流行樂

咁南韓、台灣都可以話係

香港贏在受眾多
以前華語樂壇香港真係一等一大佬
唔識廣東話嘅都要爭住聽
真係好風光

日本就不嬲勁 但始終係比較閉門造車 食自己
喺流行性上唔夠以前香港嚟
香港用日本改編歌 再發揚光大
本質上冇咩衝突

南韓？ 講緊軟實力
果陣連泡菜都未見過有得賣
不過南韓崛起得快 都係十零年時間就全世界都知kpop
相反香港就直情斷左層
連大灣區都未必識依家d港星

要諗外一個城市仔要同一個國家比都有贏有輸真係好唔簡單

1993年，在人均GDP方面，香港以約1.99萬美元排第一，其次是新加坡的1.83萬美元，第三是中國台灣的1.12萬美元，韓國人均GDP約8740美元。

旅遊點解冇得比
香港旅客人數多過哂成個日本加埋
就算唔計中國人，香港人均旅客人數都多過日本好多好多

經濟係硬實力嚟

日本就算俾美國打殘左都全面贏香港啦⋯⋯

上面話咩南韓個d一定係00後

系牙 禾刀角

以前廢 而家代表亞洲有咩問題？
防彈全球都有歌迷 香港仲講咩4大天王 都唔同lv

講緊97前喎

就算係同依家比都冇得比
韓國人均gdp(ppp)2018年係$41000
香港早係2007年已經係$41000

訓醒未

你就真係訓醒未
就算你唔鐘意韓風
都冇得唔認韓圑全世界都有歌迷
以前少時d歌 外國人都唱
防彈d歌外國人大把人跳
好多人仲以為韓星得賣樣

軟你老母實力咩 , 大陸落嚟㗎 ?

真心求教，咁soft power點翻譯好

G Gundam
上屆：香港贏（九龍高達）
今屆：日本贏（神高達）

我覺得要譯做文化實力；硬實力就譯經濟實力
乜撚野硬實力、軟實力變左做共式中文，都表達唔到個意思出黎，純粹直譯英文soft power同hard power

動漫歌夠hit到全世界啦

知鳩你大陸仔想表達啲乜咩
死返去支那論壇出 post 啦

咁翻譯會衍生其他問題，首先你要再定義「文化」同「經濟」，變相要處理兩個concept，其次本身soft power都同經濟脫不了關係。
直譯好處係造新term, 唔需要直接under其他concept。

呢個用咗好耐啦喎，真係唔知

你up乜野呀
你以為soft power呢個概念係中共搞出黎？

首先前蘇聯就係經濟差 但硬實力強嘅例子
基建 科技 都係硬實力
環境保護 人民質素 都係軟實力
文化唔係全部

97年前香港好有人情味

有咩問題

軟實力黎計日本係屈機

師兄出咗世未？

出咗，做咩
緊係講緊同依家比

香港咁多年都係惡死能登㗎啦

韓國仲係獨裁期，台灣仲未解嚴

用咗幾年叫耐呀

咁你直接答，soft power呢個term應該翻譯成成乜野

只要夠10萬人聯署，大家嘅意見就可以得到白宮嘅官方回應！大家一齊現身白宮！

反對逃犯條例白宮聯署
-簽完記得確認返電郵

做汁男都未夠班

電影：日本拎過4次奧斯卡外語片同32次提名，仲未計黑澤明影響極深，仲有一大堆大師小津安二郎，溝口健二等等，講緊既係影響極深而唔係單純風格化，拍攝手法等等係里程碑級別，香港影響力較大既相比只有李小龍引起功夫片一脈，成龍mix左喜劇加功夫片再自成一類，同埋幾個藝術風格化既導演，例如王家衛，吳宇森等，但要咁講既風格化導演日本比香港仲多好多，級別差好遠
音樂：香港大部分流行音樂都係取自日文歌既時候已經輸左，仲未計音樂底蘊日本有極多唔同種類

唔搵香港同日本比搵邊個亞洲國家比？

其實香港真係好正既地方
我地住慣悶悶地梗係覺得格離飯香

音樂打和

港女吹無敵

大佬 人地一個國家 人口又多 佢80年代尾已經係成熟經濟體啦 世界工業大國 逼到美帝出手玩殘佢
香港幾勁都係金融啫 頂多咪加工輕工業

之前有啲大陸人同我講話
東方之珠係講緊上海

咪玩啦無論回歸前定後都係日本贏

中肯講幾句 無話以前定而家好啲
係呢度成日係度講話97 前啲人點點點
但呢度個年齡層都係十幾歲到廿幾歲嘅人多
計返回歸果陣最多都係得幾歲
咁其實真係有幾了解97前嘅事物
你話97前啲人比而家有人情味咁又有冇例子

其實應該相反，咁嘅情況下應該係驕傲自滿多過人情味

你係咪回錯post

回你老母個龜

講少左
電影：仲有哥斯拉個類既怪獸片(特攝片?)同埋貞子既依類既恐怖片，荷里活仲不斷出緊
遊戲：依個日本影響力又係極大，IP黎計日本美國根本已經大國黎

你要拎一個百幾年前已經開始做流行文化輸出既國家，文化輸出自古代已經有影響力，有曬文化理論又剩，一直藝術同商業都有發展既一個歷史悠久，上左世界檯面極耐既國家，同香港幾十年前有岩岩開始起步既文化，仲有所有野用商業帶起文化既地方比其實完全係唔公平，香港影響力以一個細到咁既地方黎計已經好大，可以同到唔少國家比到，亞洲黎計曾經影響力大過，但係世界舞台其實冇你諗咁大，始終經驗、資金其他影響既因素都差太遠，要拎日本黎比級數真係差太遠

一定係香港

冇百幾年前咁遠呀，係計嘅咁清朝之前中西方不相伯仲啦

咁計日文咪仲多人學

上面有人答咗你啦大陸仔

香港回歸前嘅三級片，尺度比得上，甚至有過之而無不及於日本

日本由鎖國個陣文化輸出力一直有，電影都係一有攝影機就開始有人拍，所以歷史好耐了，當然你計全盛期唔會係百幾年前，因為當時個個國家都係咁，但你計可以輸出到外國好似香港曾經咁既就有唔少。記住當時文化傳播仲要慢同難過依家好多。仲有浮世繪個類係直接影響左西方藝術史，同非洲藝術一樣，直接影響大部分藝術家風格，你讀下西方藝術史就知，梵高好多畫都被影響，有d畫直接重畫浮世繪，因為當時賣既商品上面既畫傳播力好大。當然動漫個類就遲好多了。

的確有某啲情況下，有人譯成文化實力，但soft power中文普遍都翻譯成軟實力。有人唔同意，呢個翻譯都唔會唔見左。

上面有人都提及左，soft power唔止包culture。用Joseph Nye原本嘅定義，national security、political value都可以包埋入去，而呢啲正常都唔會當成「culture」。

另一個問題係，soft power theory本身出自political science，基本上係用authorized discourse嘅角度理解「culture」，同其他social science and humanities學科當代approach會有衝突，用直譯嘅好處係避免混淆。

反共反到咁撚無腦，不如收聲睇下書先。

8,90後香港人由細開始，個個星期日都睇緊超人

日本以前係亞洲唯一一個已開發國家
80年代之前既香港乜都唔係

其實前蘇聯影響力都極大，出過唔少電影同文學大師，蒙太奇手法就係愛森斯坦，蘇聯既電影大師發明，當時影響係世界第一同另一位美國大師同名，其實如果你本身對一件事冇認知介唔介意唔好鳩吹?

知唔知澳門主權移交第一部所謂自家制嘅電影
係叫咩名 用咩人拍？
係去到2006年 先拍叫千般愛
仲要用翻香港人鄧麗欣 同方力申

我理撚得你係未假膠
澳門依啲低賤地方 同香港奶鞋底都未夠班啊

澳門係邊撚到

日本成個國家對香港呢個殖民小島
但香港以前真係好撚勁,殖民地小島都做到咁既成績

好想要返個時既香港

唔係指賭錢同叫雞喎

其實你係咪文盲？我講緊經濟喎
幾時有話前蘇聯軟實力差
其實如果你係唔識字，可唔可以重讀小學先？

有咩問題
8 90年代嘅香港樂壇真係全球華人指標
如果你未出世咁就冇計

你知唔知"但"字解轉接?
"但硬實力強"自然有對比既情況下先用得，自然有埋暗指軟實力弱，冇對比既話你"但"d咩，如果你係想講硬實力計埋經濟而軟實力計其他，咁唔該你改改中文講野方式，仲有環境保護應該唔計軟實力。軟硬實力係用係國際關係上。

8 90年代嘅香港樂壇真係全球華人指標=音樂打和???你計既軟實力係計對你既影響?睇野完全唔全面仲走去學人總結，仲要問人有咩問題

截至2011年，日本擁有世界最大的實體音樂市場，年產值達到約31億美元（僅計算單曲、專輯與音樂錄影帶銷量），佔世界市場之30%，為世界第一大實體音樂市場，其次為美國（18%）、德國（11%）、英國（8%）和法國（7%），而包括數位販售在內的唱片市場年產總值也達到41億美元，佔世界市場之25%，排名第二。世界前五大音樂市場依序為美國（26%）、日本（25%）、德國（9%）、英國（9%）和法國（6%）。

仲未計依家日本音樂影響力比以前少。而你單拎華人地區比，都仲未計大部分都係日文原曲。

你諗多咗，從冇得同日本鬥，只有你抄佢冇佢抄你
人哋電影、電視、音樂、玩具、服裝、遊戲機全方位攻陷你
我哋得電影可以打入佢

70, 80年代日本勝
90年代香港勝

痴線點同日本鬥
你睇下日本有幾多揚威國際嘅企業再講啦

電影點鬥啊ching
小津安二郎 黑澤明哩d影響力大到仆街喎

笑撚死人
電影點樣贏日本 黑澤明一個都夠收香港電影皮
好 當太遠古唔講 講近d
香港有邊套電影超越到禮儀師奏嗚曲？

音樂更加唔洗講 日本百花齊放 乜野類型都有
pop rock metal punk hithop 去到acg idol乜春都有
香港有d 咩？97年前咪又係得一隊beyond
其他99%都係pop music 好心就收檔啦
仲要十首九首都係日文歌改編 仲好意思講打和

再講人民教育 屌你而家班廢老咪97年前既產物
有幾有人情味呀 屌你老味笑撚大人把口

十足十d 大陸仔咁乜撚都要認叻打飛機咁

叫做最好嗰樣㗎啦，例如成龍李小龍都好多日本人睇
黑澤明嗰啲直頭影響埋全世界㗎啦，而家好多世界大導都係受佢啟發

音樂同意 但電影就不敢苟同
論影響力 日本有黑澤明 但係夠李小龍 成龍黎?
邵氏電影影響左幾多荷利活導演你知唔道?
matrix，kill bill 既marital art choreography都係請袁和平同香港團隊設計你又知唔知道?
80年代既日本國內自家製電影既電影票房畀荷利活電影收晒皮 但係成龍，林正英既電影可以打得過美國佬 打入喺日本電影年度票房頭十名之內

唔再講吳宇森王家衛 真係想知黑澤明一個點樣都夠收香港電影皮

講黑澤明你竟然拎黎李小龍同成龍出黎 真係唔想覆你

黑澤明電影語言影響左成個時代
連star wars都係受七武士啟發
其實上面啲人唔識唔緊要，起碼自己google下先
李小龍係傳奇，但你都唔好拎佢同黑澤明比

你到底知唔知黑澤明係邊個..人地依類係世界電影史里程碑之一黎，連全世界拍攝手法都改變埋既人，你舉既Quentin Tarantino都係佢fans,George Lucas,Steven Spielberg,Francis Ford Coppola等等大導演，受黑澤明影響的亞洲電影導演仲有大島渚、北野武、三池崇史、吳宇森、徐克和張藝謀等人。
你竟然話佢比唔上？未計羅生門拎1951年威尼斯國際電影節金獅獎、意大利電影評論獎、奧斯卡榮譽獎（相當於今日的奧斯卡最佳外語片獎）等獎，1980年的《影武者》拎康城影展金棕櫚獎和英國電影學院獎最佳導演獎等多個國際大獎。1985年的《亂》獲得英國電影學院獎最佳外語片和法國凱撒電影獎最佳外語片獎多個獎，同年被授予日本文化勳章及美國洛杉磯影評人協會終身成就獎。1990年獲得奧斯卡終身成就獎。

預左你條柒頭你會咁講
想同你講唔好話導演同巨星就唔比得 家陣佢地唔係電影人? 佢地唔係有影響力? 唔係有核心技術?
唔只係講佢對全球普及文化既影響力 係講緊電影產業既影響力
動作片講求動作choreography既連貫性流暢度自然度同打擊感 美國做唔到 要向佢地拜師學藝 影響到今日既美國動作片 咁樣仲未夠?

咪on9
我最憎崇日狗
都知道日本軟硬實力回歸前同回歸後都勁過香港好撚多啦

屌你中東唔撚係亞洲啊？

姐係好似講緊邊個係史上最出色既音樂家
你講容祖兒咁囉 無話唔得 on9姐

香港大概贏到日本嘅係地鐵轉線唔駛行到仆街

JR除外

邊個敢講日本優勝，邊個就係踩港五毛

松屋贏左

除左電影，香港真係無乜贏

中東唔撚係亞洲？一攞耶教伊教出嚟已經收大半個亞洲皮仲有印度，佛教同印度教主宰馬來世界伊斯蘭化前嘅成個東南亞嘅信仰

你用成個日本比香港100%輸
比都比1-2個城市比如東京大坂

人地黑白電影年代已經開始對電影產業既影響力有極大影響，動作連貫性流暢度正正係黑澤明其中一樣長處黎(驚你唔知:七武士，自己搵下)，對電影產業冇影響都講得出
吳宇森受到不少導演的影響，如法國黑色電影大師(Jean-Pierre Melville)，美國的(Sam Peckinpah)，還有日本的黑澤明，其中黑澤明佔有非常重要的一席，作為吳氏的暴力美學，除了耳熟能詳的升格鏡頭外，必不可少的便是多機位拍攝，而多機位拍攝始於黑澤明拍攝《七武士》時期。
杜琪峰說︰“黑澤明對我影響最大，他的電影有思想、有哲理，對每件事也有一個判斷。像《紅鬍子》中的仁心仁術、道德和堅持。”說到最欣賞的作品則是黑澤明首奪國際大獎的作品《羅生門》，在其十歲的時候便看過。另外他十分欣賞《七武士》，非常佩服角色之多，而且又刻畫的那麼好，各個是那麼的鮮明。
關於黑澤明和其作品，徐克說：電影最重要是它能否正接地touch(觸摸)到你的心靈，黑澤明電影裡的人物，大部份是悲觀生命裡的積極者，他們的價值觀從來不會被現實的社會污染，當中的人物不時為更崇高的理想作出犧牲，令人傷感，但始終維護著人類的希望，是一種有份量的影響。

師兄你不如了解人地係咩黎先講野

我覺得用來自兩地嘅旅客入面選擇香港/日本嘅比例嚟比較會貼切啲囉（ie 日本遊客旅遊時選擇香港爲目的地嘅比例同香港遊客旅遊時選擇日本爲目的地嘅比例）

on9 演奏家唔係音樂家? 而且重點係佢地唔只係演奏家 仲係作曲家 係影響到今日動作片既作曲家

緊係東莞

黑澤明連一鏡到底同多機位拍攝既動作都開發埋，仲要係完全地影響人地祖師爺黎

你中學個數學老師可能教識你好多野，教中學生都有貢獻，但你都唔好拎佢同愛因斯坦比。

點同日本比

大家樂有打邊爐

但冇ねぎ玉牛めし，松屋我一直都只食呢個

格梗嚟

我家陣係要了解黑澤明定係了解日本電影

黑澤明既影響力冇人否認
美國好多電影人向黑澤明拜師學藝 咁係代表美國電影都要向日本電影甘拜下風?
咁黑澤明之後呢? 昇唔昇華到之後香港電影既程度?

得得得
你鍾意就乜都得，玩得開心啲
希望你係假膠，如果真心都真係幾陰公

知唔知亞洲四小龍. 冇日本份? 日本根本唔係小龍.

音樂唔係淨係得流行樂
而且實力高低絕對唔係一個多人聽就講哂，泡國現在夠大流行，唔通泡國音樂又勁?

日本，小眾音樂發達，古典，傳統音樂一樣做到足，講底蘊日本係世界第一流

就咁流行樂，x既視覺系固然係先河，將古典樂融入搖滾亦係走得前，再講走得前，日本甚至係edm既發源地之一，到現在仲不斷出現普遍地方養都養唔成既同人音樂，物語音樂之類

日本音樂把炮除左班友多愁善感既基因重，仲有班受眾，基本真係用耳聽，唔係用眼睇咁簡單，乜都聽得落仲肯俾錢養住班友，唔好同我講akb，追akb班友一樣有聽小眾音樂

香港，只有唱既比較紅，冇開創過d咩出黎，而唱只係其中一環

人地80年代已經係玩緊呢d

多d留意下日本既音樂人，其實好多已經走遍世界，賣遍世界，唔講宇多田光，濱崎步，xjapan呢d咁流行又紅既，坂本龍一，久石讓，田中公平，川井憲次，尾浦由記呢d，佢地d曲個影響力，如果認為流行已經把撚炮既人，係想像都想像唔到

香港全部完敗啦
仲日本小勝

葡京沙圈聞名中外

連根基都改變埋wor師兄
另外
稻垣浩的電影生涯，製作了34部電影，許多電影響譽國際，得過威尼斯影展金獅獎、奧斯卡特別獎等著名獎項，是當代知名的時代劇電影導演之一。

大島渚（1932年3月31日－2013年1月15日），日本電影導演，作品以藝術另類、前衛新銳著稱。與黑澤明、小津安二郎兩導演齊名國際，屢獲國際影展大獎。其妻為女演員小山明子。

小津安二郎:小津安二郎（1903年12月12日－1963年12月12日），日本知名導演，生於東京都深川。1923年進入松竹映畫的蒲田攝影所當攝影助理，在1927年正式升格為導演。早期他廣泛的拍攝各類影片，其中又以青春喜劇類居多。戰後則主力於以一般庶民日常生活為主的小市民電影，尤其以《晚春》、《東京物語》為他一生中的代表作。此外他以低視角仰視拍攝方式獨樹一格，也成為後來導演的效法學習對象。

溝口健二:溝口健二的長鏡頭及場面調度聞名於世，他那如捲開軸畫的全景長鏡頭美學，以及「一場一鏡」的手法啟發了法國新浪潮導演們如尚盧·高達、賈克·希維特等[1]。他的作品擅長描寫女性，有強烈新寫實主義和女性主義色彩，以鏡頭展示女性的苦痛和婉柔[2]。他的著作《雨月物語》(1953)被認為史上其中一部最出色的電影作品，在1953年贏得威尼斯影展的銀獅獎，並且長期在英國權威雜誌《視與聽》的「電影史上最偉大的10部電影」評選高距前十名。

仲有一大堆

In a Sight & Sound list of the best films produced in Asia, Japanese works made up eight of the top 12, with Tokyo Story (1953) ranked number one. Tokyo Story also topped the 2012 Sight & Sound directors' poll of The Top 50 Greatest Films of All Time, dethroning Citizen Kane,[7][8] while Akira Kurosawa's Seven Samurai (1954) was voted the greatest foreign-language film of all time in BBC's 2018 poll of 209 critics in 43 countries.[9] Japan has won the Academy Award for the Best Foreign Language Film four times,[nb 1] more than any other Asian country.
頭12套最好既亞洲電影有8套係日本wor師兄，你問昇唔昇華到之後香港電影既程度，你問下香港電影昇唔昇華到日本電影既程度好過啦

你仲未放棄覆佢

條友真係痴痴地po youtube人地title打既當證據

已經諗住覆佢既最後一次

我講緊亞里斯多德 笛卡爾 尼采 你同我講要不是牛頓 愛因斯坦

都唔知係真心定假膠，雖然睇落係真心
希望佢會嬲左我地，專登搵資料黎睇，起碼會學到少少野

拎國家同地區比

一定係日本, 香港所謂的hit 歌好多都係改

#141,佢應該係真心救命

足球 JPN
欖球 HKG
賽馬 和
y龍舟 HKG
搶包山 HKG

結論 香港勝

日本人口，十倍於香港都唔止，一開波話要比果個樓主又係on9，我地真心起上黎既，都差唔幾，算啦

不過真係唔好以為哥哥紅爆亞洲就等於香港音樂勁，從來都唔算勁

cyber punk嘅 high tech low life
睇就過癮，住落就不了

你不如唔好搬名啦，你連亞里斯多德依d歷史人物都抹黑埋

連登係多痴線佬

香港真係可以敵國

澳門呢方面廢咁多, 好心咪提啦
想倒澳門米？

#22

成日post埋腥講居住環境幾咁窄？鬼唔知咩！
但呢條仆街原來叫腥講人黐大陸人、同享中共國人的榮耀？！話腥講可以學澳門、新加坡喎…

最新論戰：

block左好耐

樓上有啲人知唔知咩叫“比較”，電影比較一邊講導演一邊講演員比較條春咩，都唔同範疇

講真日本贏就贏梗，不過香港唔會話完全無得比
飲食：香港有點心燒味雲吞麵多兩杯奶茶鴛鴦
動漫：香港有古惑仔風雲
文學：香港有金庸古龍黃易梁羽生倪匡

完全冇得比
80-90年代,資訊冇咁發達, 日本根本係香港人既夢想之國, 又先進又有錢又多新奇野

飲食唔講 日菜廣東菜各有特色 無話贏輸
對日本文學應該無乜了解
不過港漫係有特色但點同動漫大國日本比呀 痴線
人地acg 文化係一個產業鏈一環扣一環
係大眾流行文化 係世界亦都有影響力
古惑仔風雲唔好話全世界定東亞
連係香港都係小眾野

動漫不如攞老夫子

我知動漫無得比，我提古惑仔係因為我識親啲台灣馬來西亞後生好鍾意問香港係咪好多古惑仔，可能受電影影響

電影影響姐 你問下佢地有冇真係追港漫 我估十個有九個都無

搵人譯話香港同日本有得比/更優勝嗰啲言論去日本論壇睇吓有咩反應

講緊佢經濟差 硬實力強
去說明硬實力唔只係經濟喎
你有理解能力就重讀啦

我覺得佢哋會講自己比起香港嘅不足之處

講緊佢經濟差 硬實力強
去說明硬實力唔只係經濟喎
首先你句野冇定義過硬實力，其次硬實力既幾種定義可以真係冇經濟
"美國學者尼古拉斯·歐維納則認為：「軍事以外的影響力都是軟實力，包括意識形態和政治價值的吸引力、文化感召力等。」"
如果你目的係定義，咁你連解釋有問題
你自己講野唔清楚怪落人地到你睇你句留言兩個負評就知唔止一條讀到歧義，唔去檢討自己去叫人重讀小學不如學下點講野先，唔好下下玩人身攻擊?

新加坡唔入流啦

痴線 你咩事呀
如果按你定義 咁我點講都冇錯
因為佢話要將hard power講做經濟實力

你要用一條友嚟Quote, 我都可以
Joseph Nye係美國政治學家 佢定義嘅Hard power嘅兩個大例子就係經濟同軍事

普遍定義下經濟的確係硬實力嚟
因為佢係可以量化 / 係有形實力

明顯你文盲柒咗喺度嗱返渣沙
我都廢事覆你
我就不嬲唔中意同人打泥漿摔角
你繼續柒我唔阻你

點比呀大佬，人地脫亞入歐，你仲係亞洲四小龍

笑撚咗 叫人唔好人身攻擊
又唔睇下邊個文盲冇睇清楚人講乜
就 "唔識就叫人唔好鳩吹"
好心啦 自己理虧就摺埋啦
仲喺度秒回 知唔知柒㗎你

我講緊你句野同時可以定義為其他解釋喎，你句野係講緊佢經濟差但硬實力強唔代表有定義過，你句野都可以解釋為
"首先前蘇聯就係(軟實力既)經濟差 但硬實力強嘅例子"
或者
"首先前蘇聯就係(硬實力既)經濟差 但硬實力強嘅例子"，
後者本身講既野已經有問題，根本無人會咁排，相同類別既一定一開始已經講明先，有"但"更偏向前者，因為有對比先用"但"，正常要講經濟=硬實力一類，一定係講"首先前蘇聯硬實力強但經濟差嘅例子"黎俾定義先，或者直接定義埋軟硬實力先舉例，野都未識講話人文盲
仲有你覆我其他未?我覆左你咁好多point全部講緊你靠鳩吹，你只覆個勉強可以解釋既?仲好意思話人文盲?一個滿口偏見加幻想連fact check都唔做下既人話人文盲，真係好笑

咁五十年代之後呢 所以咪話昇華唔到去香港既層次囉 點解你可以咁有自信 仲話最後一次覆我
你話BBC 但係你完全忽略個list入面既香港電影 頭十名有法國人 意大利人 瑞典人 日本人 全部集中喺五十年代前後 唯獨王家衛既花樣年華係出至2000年 現代電影有咁既影響力 夠大未?

香港電影改變左全球動作電影既拍攝手法 影響力唔大? 受眾範圍未夠廣?
既然日本電影影響力咁大 點解荷里活一直都唔日本團隊 日本導演去拍攝 而係搵香港人 香港導演去拍?

因為日本人做到既野 之後香港人都做到
但係香港人做到既野 日本人做唔到

你試下搵日本仔拍依段野? 死得喇

屌 日本電影咁打炮 最後咪又係睇Jackie chan(ジャッキー・チェン) 點解日本人唔支持下國產電影 咁折墜去睇港產片

第三名叫Cannonball Run II 港產片黎

論深度 日本勝過香港一籌 但同樣康城 柏林既香港電影從不缺席 最佳導演獎日本同香港分別各攞過一個 一個係大島渚 另一個係王家衛

不過電影唔只淨係得一種
日本電影槍戰唔夠John woo黎 笑片唔夠shaolin football kungfu hustle黎 武打動作直程唔使講 上面講過晒 人地真係走出香港 跑向國際喎

咁日本電影又樣跑向國際法? 點屌打香港法? 影響力點大過香港電影?
除左2001年既battle royal同acg改編電影 我真係諗唔到日本電影有咩影響大過香港
至少香港人同外國電影人合作無間 日本呢?

"五十年代之後呢"山田洋次、是枝裕和、北野武個d唔係人黎?你唔講下香港依家電影業接近死亡，而日本的長片電影數量係全世界第四。

你開個1984 ranking既其中一套拎過第3有咩意義?你唔係以為人地唔識日文呀?況且你會唔會講"點解香港人唔支持下港產電影 咁折墜去睇日本片"
況且套野:
導演 哈爾·尼達姆
監製 艾伯特·拉迪
製片 Bill Coker
編劇 哈維·米勒
港產片?

而且搵一套講有用?用返你上面kill bill"《標殺令》首部作品融合港式武打、日本武士道與意大利式西部片的風格"你唔係以為kill bill得港式武打呀?

"因為日本人做到既野 之後香港人都做到
但係香港人做到既野 日本人做唔到"
"至少香港人同外國電影人合作無間 日本呢?"
依幾句又係on9偏見，電影從業員幾時得武術指導?
你睇埋標殺令主要工作人員
導演、編劇：昆頓·塔倫天奴
製片：昆頓·塔倫天奴、勞倫斯·班德
動畫人物設定：石井克人、田島昭宇
動畫美術監督：西田稔
美術指導：種田陽平、大衛·瓦斯柯、曹久平
武術指導：袁和平
日本刀指導：千葉真一
殺陣指導、編舞：島口哲朗
音樂：RZA、羅拔·羅德里蓋茲
音樂顧問：法蘭基·派恩
燈光：（僅日本篇）中須岳士
講下有幾多係日本人上面?
想問下咁樣仲係咪屌打?會唔會講"至少日本人同外國電影人合作無間"?你要幾on9先講到依句?

槍戰同笑片完全你自己意見黎，仲要打英文，jm9
拎完片面之詞黎講未?

人地日本恐怖片同特攝片美國夠係咁重制啦，你唔撚講?
Since the early 2000s, several of the more popular Japanese horror films have been remade. Ring (1998) was one of the first to be remade in America as The Ring, and later The Ring Two (although this sequel bears almost no similarity to the original Japanese sequel). Other notable examples include The Grudge (2004), Dark Water (2005), and One Missed Call (2008)

With the exception of The Ring, most American remakes of Japanese horror films have received negative reviews (although The Grudge received mixed reviews).[1][2][3] One Missed Call has received the worst reception of all, having earned the Moldy Tomato Award at Rotten Tomatoes for garnering a 0% critical approval rating. The Grudge 4 was announced in 2011, but no news has surfaced since. Similarly, The Ring 3D was reportedly green-lit by Paramount in 2010,[4] and it was reported in 2016 that the film would be renamed Rings and released in early 2017.

Many of the original directors who created these Asian horror films have gone on to direct the American remakes.[citation needed] For example, Hideo Nakata, director of Ring, directed the remake The Ring Two; and Takashi Shimizu, director of the original Ju-on, directed the remake The Grudge as well as its sequel, The Grudge 2.

Several other Asian countries have also remade Japanese horror films. For example, South Korea created their own version of the Japanese horror classic Ring, titled The Ring Virus.

In 2007, Los Angeles-based writer-director Jason Cuadrado released the film Tales from the Dead, a horror film in four parts that Cuadrado filmed in the United States with a cast of Japanese actors speaking their native language.

就電影黎講
禮儀師奏鳴曲拎到奧斯卡
香港都有 霸王別姬 英雄 入圍過
仲有無間道比美國佬翻拍拎奧斯卡
呢d應該有得夠揮掛

搵個城市同國家比
樓主9唔搭8

霸王別姬應該算中國片?通常都好似計中國電影里程碑，不過開頭真係好悶，但張國榮最尾個段演技真係勁正

兩者差距差天共地，你會唔會太睇得起香港？

真係太過抬舉自己，柒到我作為香港人都唔意思

既然你識得日文 但係又選擇性忽略第6既project a同第13既五福星

知唔知點解Cannonball Run II 有第三
因為又係有佢

關於kill bill到 不如你睇埋成個credit 睇下香港人既參與程度 (特別係注意06:30)

仲有vol.2

日本2d動畫的確係世界首屈一指 唔需要爭論 所以依幕動畫由日本製造
作理所當然 唔通香港咩

依幕動畫係由production i.g.製作 非常優秀

但係除左動作指導/特技之外 你係見到香港既後期製作/CG動畫係得認同賞識 係由香港人主導製作
但係你咪又忽略左囉

d人批評話the departed 缺失左無間道既內涵(佛家因果之類既思想)，但係佢就偏偏攞左奧斯卡最佳影片獎、最佳導演獎

當年全球十大企業
有4大係日本

支那臭港都好吹

淨係識抄抄 炒炒 投機取巧

香港歌紅 純粹係華人人數多 以前大陸廢 咪聽廣東歌

假像黎

講恐怖片美國夠有翻拍香港啦

昆汀套落水狗咪又翻拍林嶺東既龍虎風雲, and so?

新加坡
連登仔仲要好評暴露知識/年齡

香港有咩引以為傲 既本地產品

幾隻手指數哂 京都念慈奄 tempo 冇了

冇 想笑死邊個

香港人唔好睇到自己咁高
始終世界好大
但香港有d野真係唔錯

坡狗 幾時有過文化 以前冇 而家都冇

同臭港一樣 文化沙漠

唔係講笑 當年人地都已經現代化下

港豬真係叻打飛機 真係唔知那來的自豪感

葡都霉左幾個世紀啦

班新加坡明星而家都仲要去台灣/香港搵食
講真搵新加坡嚟比就冇必要踩港
因為如果你單計軟實力佢係連而家嘅香港都比唔上
香港點衰都叫做留低得太多嘢仲有排燒

日本經濟衰退文化實力都lead住經濟不斷倍增既香港，憑咩覺得有得鬥？

其他方面日本贏
唯一電影香港應該有得鬥下
藝術電影層面黑澤明、小津安二郎D大師香港好難有得比
但普羅大眾嚟講香港電影應該受歡迎D
功夫片李小龍、成龍喺外國人人都識
黑幫 警匪John Woo、Johnnie To外國都多人睇
喜劇星爺紅遍亞洲 少林足球、功夫兩部大埋入歐美

另外，近代嚟講《花樣年華》都應該贏《禮儀師》？

/2016年英國《英國廣播公司》評選「21世紀最偉大的100部電影」（100 greatest films of the 21st Century）－《花樣年華》第2位[1]
2011年英國《星期日泰晤士報》評選「百大必看電影」（100 Must-See Films）－《花樣年華》第4名
2010年英國電影雜誌《帝國》評選「100部最偉大非英語片」－《花樣年華》第42名
2009年美國有線電視新聞網CNN評選「影史18部最佳亞洲影片」─《花樣年華》第1名
2009年英國《電訊報》和《泰晤士報》舉行「過去10年100部最偉大電影」－《花樣年華》榮獲第29名和第37名
2009年英國《泰晤士報》「近十年最佳電影」－《花樣年華》第1名
2009年英國電影學院（BFI）主辦影評刊物《視與聽》（Sight & Sound）評選代表過去10年世界最佳30部電影－《花樣年華》入選
2009年英國tMF評選21世紀電影50強－《花樣年華》第18名
2008年美國《娛樂周刊》評選「25年來100部新經典影片」－《花樣年華》第95名
2000年《時代》雜誌亞洲版評選「年度十大最佳影片」－《花樣年華》入選

屌，我一直講緊你邏輯有問題你舉既例根本證明唔到香港電影影響力大，正如日本人一直有join都唔代表日本電影影響力大，你仲係咁show credit香港日日都有日本電影上tim,都唔可以因為依個原因而計日本>香港，大路野你又唔講，係咁搵d細野講，大把荷里活電既既vfx香港公司有接tim，credit 都有佢地，唔通又計?仲未講人地講軟實力係講成品，死係度駁埋d 以為人地唔知既位唔該唔好見到香港人有credit就講啦，美指黎計荷里活大把台灣人做啦，你都唔會講台灣電影因為依個原因大過香港影響力，一個地方既軟實力竟然唔係講自己地方出品d咩，人地黑澤明講緊係世界電影里程碑，你都可以一開始講到地底泥冇影響力咁，90~10年被稱為日本電影第二黃金期，你竟然話人地摺大佬呀人地幾個里程碑都係講緊影響核心部分，你就拎單表現形式黎講大佬呀，讀過電影史都知叫得里程碑都係直接影響幾代導演，你都可以問咁又點，我都仲未講宮崎駿等等動畫電影定義上係電影而有別於acg

有無人解釋得到點解日本文化活動係本國經濟衰衰仲逆事上升，堅守本土衝出國際；香港一無水個個所謂「文化」人就北上搵真銀未？

屌日本影響幾大，香港影響幾大呀你查下香港被人翻拍過幾多，再查下日本翻拍過幾多咁都可以當相等，香港當然有一定影響力，但唔好當到連人地文化大國都超過囉，同大陸d打飛機式報道有咩分別

你既意思係
要不是黑澤明，就沒有George Lucas，就沒有star war
所以star war既影響力不及黑澤明既電影?

外國個個都識成龍，李小龍
點樣一定係日本呀傻西

講緊影響力呀屌你係咪弱智，所有出名既導演都係上一代大師影響下一代大師架囉，咩叫"如果沒有呀"，你要幾撚弱智先會講"冇邊個就冇邊個"，有影響到人咪叫影響力囉，冇影響到人咪叫冇影響力囉，可以跨代影響幾代導演到仲要做到之前冇做過既野咪里程碑，黑澤明影響極大有幾撚難明呀，人地黑白片開始影響到依家轉曬彩色電影仲影響緊呀李小龍算係功夫電影里程碑咪因為佢直接用類似實戰既動作所以先係係功夫片類別上影響力極大，之前冇人做過呀，再下承係新創mix功夫加喜劇既香港電影既咪成龍囉，依兩個咪算香港電影既里程碑囉，問題係佢地影響既係一類類型片，黑澤明影響緊既係由拍攝方式到剪接到動作片都有呀，佢講緊係每一套佢既電影都影響左極多電影界既野呀，首創左既唔少唔止風格上既野，仲要你所講既所有導演係訪問都話受佢極大影響呀，屌你老母你唔睇下電影史都算，唔研究開技法既咪睇下其他野，睇下導演既訪問或者紀錄片有幾難呀，睇都唔睇係度嘈嘈嘈，上面幾個研究開既都同你講撚左N次啦，好好氣同你解釋係都唔撚聽

軟實力可以當飯食?
軟實力勁=食軟飯勁?
咩軟實力, 硬實力, 銳實力
全撚部得個吹字, 冇撚柒用架
仲衰撚過d數據撚成日睇同參考既數據表呀
咪撚再理咩撚野軟實力, 硬實力, 銳實力啦
顧掂自己咩實力好撚過啦屌

韓國而家勁過全盛HK+JP

黑澤明既影響力巨大，對電影界影響深遠
但係依個只代表著佢一人既影響力
唔代表70年代 80年代 90年代打後既日本電影有香港電影既影響力 你明唔明白?
七八十年代既日本電影有同時期香港電影既影響力巨大?我並唔覺得
黑澤明影響著每一個電影人 每一套電影都會運用到佢既技巧
但係之後有冇電影人實現到佢依種規模既發展? 冇喇，只有喺唔同戲種上有唔同既發展同里程碑 但不同導演不同既發展咪形成左一個規模巨大既影響力 佢地影響著我地每一個人 影響著普及文化
點解話香港電影影響力大?因為普及文化當中 動作電影係重要成份之一 而香港電影就帶俾全球觀眾創新而又不斷發展既動作風格 香港透過電影對全球觀眾輸出左功夫文化 成為普及文化既一部分 亦對刷新左全球民眾對東方人既認知
依個係除左電影業界外對普羅大眾既影響力
至少成龍李小龍令到功夫同佢地自己都街知巷聞 非常之形象清晰普及

黑澤明喺電影業界外做唔做到依種影響力? I wonder

夜郎自大

唔好J啦 香港除左娛樂圈 同啲食得下既野 有撚文化產物咩 一淡死水 唔好同我講古人有都死鳩哂今時今日 連帶個期個啲野

例子？例如？
一個都冇阿！傻閪！

王家衛屌打黑澤明

教育真係好緊要，日本人個賞析能力強，肯支持攪藝術，文化既人，真金白銀咁支持

香港人，唔踩自己人經已偷笑，但又撚蠢，成日俾傳媒誤導

你咁講全世界都動漫
黑澤明夠偉大啦 傻西

軟硬軟硬軟硬

反串就行遠D啦

武士都叫唔係?哇你真係亂黎，人地連西部片都改變埋

D地鐵仲靚過香港

個post愈黎愈膠
本田巴打仲覆緊條on9仔
不過都提醒你，討論方向愈黎愈歪，漸漸偏左去動漫台果種「我宣佈xx係神作」嘅無限9up

坦白講 香港電影可以藝術值價無日本電影咁高
但係以入屋程度嚟講 一定係香港電影
個時去韓國日本 周街都係英雄本色啲product

其實嗰個年代都好多踩港撚話香港係文化沙漠

但係一個單一城市自己有齊電影音樂電視漫畫小說流行文化好似係獨一無二

就算紐約東京咁繁榮，佢哋流行文化都只係美國/日本文化一部份，唔會好似香港咁自成一角

最勁係吸收左人地既文化，再加上自己既文化合埋一齊，再反輸出

知唔知點解一講起香港或者東方就得功夫片呀因為除左功夫片之外其他文化輸出力全部唔掂呀仲講到好自豪咁，撐起到香港形象得李小龍同成龍，仲好意思講李小龍叫你睇所有野客觀，唔好被固有影響，唔好當自己係某類大而當自己單純係人類依d哲學野你又唔撚學唔撚係香港既大陸式既打飛機就學到十足十，仲要拎人地遺產黎鳩up，你依類咪李小龍佢話最撚憎既人仲係度沾光

日本贏晒啦
香港真係得電影贏到日本

日本大勝

功夫片有咩問題? 武打難道就唔算特長? 明明係武打片係香港獨門獨創既國際優勢 做到人地唔到既野 但係偏要覺得一定要做到人地獨創既野先叫有料 咁仲有咩好講?
再者深入民心就算係影響力 只有局限於業界既影響力先叫影響力? 咁你講晒啦

唔係我過份自豪過份自信 其實係你睇唔順眼你心目中既小小香港可以勝過你崇拜既偉大日本

話人地唔客觀 有冇諗過最唔客觀嗰個係你自己?
如果係「功夫片之外其他文化輸出力全部唔掂呀」，荷里活唔會專程搵吳宇森拍職業特工隊，張國榮張曼玉周潤發唔會成為韓國泰國亞洲等國一代人既記憶

香港有咩可能贏到日本
當打年代香港既電影，歌，電視劇都係抄日本

同日本比？笑死人咩。

來來去去你自己都係數緊動作片現代動作片自少出自3個脈絡，日本香港同西部片，去了解下有幾難?香港個陣就係李小龍唔再限動作片係南拳北腿同京劇打既方式，所以令戲有真既感覺但同樣既野唔止一個國家研究過，現代拍攝動作片係幾派加埋技巧總和黎
你估個個好似你咁打飛機?讀下唔同文化讀下電影史都知唔同國家都有大把大師，去了解下有邊d勁既人有咩問題，標題講日本香港就叫我講日本就係祟拜日本你係咪on9同大陸人一樣講事實就話人祟日祟美你唔好叫自己香港人啦唔該我中意李小龍既程度係佢出過既所有書同有關佢既野書又好訪問又好都睇曬，都唔代表要吹大佢吹到佢天下無敵，佢勁既地方自然係勁唔洗人吹，李小龍係好打唔代表我要講到佢打贏拳王呀里(驚你又on9，佢自己講架)另外我做都做過幾次研究香港文化傳播既project你估個個好似你咁唔知客觀係度鳩up?你覺得香港影響力係因為你係香港，之後接觸既野有提過香港就覺得"香港好似好大影響力"知唔知世界從未唔止一種武術功夫都只係一部分，仲話到香港動作片獨大咁，照你講法唔同好多電影連星球大戰都有格劍我又話日本電影勝過曬?李小龍同期"激突! 殺人拳"依套日本有係西方同樣引起熱潮，大把拎刀同忍者既到依家仲有人請去幫手拍，東方打片元素都唔止香港日本既人啦，韓泰一樣有，根本就你自己接觸得少仲同我講最唔客觀係我，連了解都唔了解仲係度講，我夠由李小龍到"黄飛鴻"到都唔同港產動作片每套都睇過4,5次，就代表我要吹大佢地既地位?唔係個個好似你咁井底之蛙只睇一類，你睇過中意唔代表得你識、人地冇研究開特別香港既拍片同電影堂香港電影係必定研究項目黎唔係個個好似你咁覺得一方強就代表另一方係垃圾，要幾見識少先會講得出"其實係你睇唔順眼你心目中既小小香港可以勝過你崇拜既偉大日本"你估真係電影咁勝者為王敗者為寇?講過電影業依類一定係相互影響，影響得多咪影響力大，講d野完全大陸人咁有病，真係唔該你要學大陸既打飛機野咪自稱香港人，同埋咪拎香港既野黎打飛機

入圍唔代表咩，每年都好多套入圍㗎
況且霸王別姬 英雄幾時變咗港產片

你講左一太段野 但係你由頭到尾都冇正面回應過我

家傳戶深入民心就唔算係影響力 只有局限於業界既影響力先叫影響力?

正如宮崎駿今敏既動畫非常優質 但全球範圍佢地冇龍珠火影忍者嗰種巨大既影響力

家陣鬼唔知韓泰都有武打片 論武打片 印尼完全係underrated啦 Iko Uwais全棟大廈由頭大到落尾 唔知你有冇睇過

但係佢地冇我提及過香港電影嗰影響力外國人一代人成長 成為左傳奇嗰種力量

當竟然有好多外國人爭辯李小龍係咪可以同阿里打既時候(當然依個梗係阿里 但並唔係重點) 背後難道唔係反映緊李小龍既影響力-竟然會同阿里做比較?

仲有就係影響力係可以隨著時間而變化 而唔係死板地永遠 正如韓國電影既光芒一早已經超越香港 咁你係咪又話一唔得 一定要係咁咁咁?

屌你老母人地講電影影響你講文化形象，到同你文化形象人地傳得仲多又話入到屋就計，人地文化要計discourse，屌你老母前者計業界影響唔夠日本大，後者計文化形象唔夠日本輸出數量多，死講一樣人地夠有特攝片同恐怖片同，計量計質都唔夠個陣你仲係度嘈嘈嘈你根本就on撚9

講真香港出到去講來講去得三幾部
但以前日本電影(Japanese Cinema)係全世界藝術學校教材

但上面巴打講得岩既係
電影無論作為藝術定娛樂
對大眾影響實在太廣而複雜，而影響形式亦千變萬化
真係無可能一概而論
比唔到

同你文化形象人地傳得仲多又話入到屋就計

由頭到尾都係講緊香港電影作為全球普及文化既影響力
講到尾你偏偏都係都要去否定佢

咁咪講緊計量囉咪話左文化香港得動作片，你數下日本有幾多樣香港有幾多樣?計量輸唔係日本文化影響力大?你on9

但呢樣似乎都係香港環境inspire 別國創作者

City pop 到今日都有大把捧場客
山下達郎到都活躍各production
黑膠仲大把人搵返來聽

各曲風genre 都有artist 加原創元素
可以自成一格
真係好癲

巴打讀art?

個科叫介乎art同design不過主要係有買藝術史同電影史，劇本書等等黎for自己研究用

剛才先黎個否認入屋 依家就走黎同我計量 十足十大陸人咁 夠大夠多就係威係勁 但事實上計多樣性香港並唔係短處
然後你就話
咪話左文化香港得動作片
我已經喺上面提及過好多 但你都係選擇性無視

咁講真
今日荷李活動作片都係未必夠香港戲好睇

香港cinema 都係影響人地production某啲aspect
而日本cinema 係整個場面調度丶結構丶剪接等等作為人地教材

我講唔埋邊個「勁啲」
但人地作為high art對電影世界既影響係長久而深遠
等於film canon 咁滯
而hk cinema 喺stylization 上係同世界比較接軌/universal 啲

雖然就咁比較落去香港電影好似低檔少少
稍遜一籌
但跳出電影嘅框
李小龍/成龍喺全球pop culture 又一定比黑澤明iconic
究竟可以點比高低呢？

香港電影有樣野衰就係黑社會電影 搞到好多外國人以為香港好危險 到處都係黑社會周街都係斬人槍戰

雖然香港有d歌係將日本既曲重新填詞黎出，但係講音樂，Beyond,張學友，梅豔芳，張國榮當年個個都好紅，唔單單只係香港，係未資訊發達同未全球化既年代已經係世界各地都有一定成績，咁日本呢？日本係發展JPOP，搵到唔少錢，但係到依家你地又真係識幾多個，有幾多個係真係到依家都仲有人提起，甚至仲有做show同仲有人睇？高下立見，同埋日本JPOP真係紅到世界知名個時，香港其實都回歸左

特色黎，到依家外國人甚至台灣人都仲以為香港係咪好多黑社會，有洪興點點點

香港依家每日都有黑社會巡邏，有槍有制服

Btw 舉個例Avengers 今日其實都已經係一個phenomenon 而非一套電影咁簡單
若然今日大家要研究avengers都根本唔會同佢所代表既現象所分割
咁如果一部戲或人如李小龍咁明明喺pop culture 係佔有重要一席
但都硬要只將大家困喺電影藝術或市場既範籌去分析
實在係太狹隘

唔量化點樣知客觀，同埋我講明電影還電影，文化discourse 還文化discourse你個龍門都幾勁下，仲要話人大陸人你依類憑感覺就鳩up真係大陸人咁啦，上面講好多樣?大既factor咪講黎講去咪動作片李小龍成龍,仲要係同一類，風格化導演計日本咪仲大，其他文化discourse哥斯拉個類咪仲多，你根本連基本電影概念同文化影響概念都冇仲話講影響力大唔係計影響力既因素，又話冇正面回應，你不如直接話"因為香港影響得你深同埋你只接觸過香港既所以對你黎講香港既就最大"算啦，仲講到宮崎駿影響力細，日本同期冇出野咁，仲有李小龍被人講到多唔係因為電影呀，係佢真人呀，佢既理論當時比較超前呀弱智，係當時仲未有綜合格鬥個陣佢已經開始緊類似研究呀，電影係佢副業唔係主業呀，佢主要影響力唔係電影呀，而係格鬥界呀，佢套野上個陣仲要撞正荷里活傑作期，同教父撞正同一時期呀，佢勁在係人地未有體系個陣已經開始緊研究營養學哲學同生理學，肌肉訓練佢試左好多野，佢有幾本理論書係英文，近依十年先出返中文版，依個先係佢係外國出名既原因呀，佢係未拍電影之前已經做緊依樣架你擺明係個d睇有傳香港搵人去荷里活拍既新聞先知同搵過少少相關香港電影既資料就當好熟既人你知既就計，你唔知既唔計，真係唔撚再覆你，你條友on9架簡直

依家出國講出去都9成人唔知
要講係香港人認親認戚